\section{Infrastruktur}
Aufgrund des Einsatzgebietes ist die Verfügbarkeit von \ccl eine der wichtigsten Anforderungen.
Dies impliziert eine Architektur ohne "Single-Point-of-Failure".
Daher ist \ccl von Anfang an auf den Betrieb in einem verteilten Cluster optimiert.
Dies umfasst nicht nur die Möglichkeit der Hochverfügbarkeit und der Lastverteilung, sondern erfordert auch Vorkehrungen zum gleichzeitigem Arbeiten verschiedener Benutzer über verschiedene Server am gleichen Projekt.
Auch darf bei Ausfall eines Nodes keinerlei Unterbrechung des Dienstes oder Datenverlust verursachen.

\input{application-server}
\input{database-server}